1) Ette tulli Anno Wilkmann Kappo wallast ja kaebas: et Anu Eisenberg, Karrino wallast, kes temmale tüdrukust tulli aasta peale, agga ei teninud rohkem kui 5 Näddalad, minno rahha üks Rb ärra wiis ja mind ilma tüdrukuta jättis, pealegi weel teodas, sepärrast ei olle minna mitte rahhul waid pallun kohhust sedda asja selletata.
2) Ann Eisenberg wastab: Anno Wilkman on temma poale tühja jutto teinud et temma peab kassust minnema, se pärrast wõtsin lahti.
3) Anno Wilkmann wastab et Ann on sedda isse kõnnelenud tema Wabbatiko Krõõt Schmitti wasto: Minne Metslase Karrino walda ja ütle minno Emmale et minna ollen haige sest minno kuu aegsed on küindla päwast sadik kinni, sest se just läks wälja et Ann lähheb kassust.
4) Krõõt Schmit tunnistab et Ann Eisenberg on sedda wisi temmale kõnnelenud.
5) Anne käest sai kulatud kas temma lähheb taggasi Anno jure tenima, agga ei lubba ennam mitte.
6) Kohhus moistis: Ann Eisenberg peab Anno kässi rahha ärra maksma 1 Rb ja seisab 24 tundi wangis, keik se eest essiteks et on omma aasta kaupa katki wotnud ja teiseks et kasko ei kula kohto ette tulles, komandaks et on kohto wannemaid teotanud.
